{
    "question": "A) Prinsip Bhinneka Tunggal Ika ?    b) Prinsip persatuan pembangunan untuk mewujudkan cita\" reformasi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1) Prinsip Bhineka Tunggal Ika\u00a0\n<span>\n<br></span>\n\nPrinsip ini mengharuskan kita mengakui bahwa bangsa Indonesia merupakan \nbangsa yang terdiri dari berbagai suku, bahasa, agama dan adat kebiasaan\n yang majemuk. Hal ini mewajibkan kita bersatu sebagai bangsa Indonesia.\n\n<br><br>2)Prinsip Persatuan Pembangunan untuk Mewujudkan Cita-cita Reformasi\n<span>\n<br></span>\n\nDengan semangat persatuan Indonesia kita harus dapat mengisi kemerdekaan\n serta melanjutkan pembangunan menuju masyarakat yang adil dan makmur.\n\n<br><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a.berbeda-beda tetapi tetap satu?",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-diperlukan-kerjasama-antara-rakyat-dan-pemerintah-dalam-m-508",
            "question": "Mengapa diperlukan kerjasama antara rakyat dan pemerintah dalam membangun demokrasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena supaya dapat mencapai hasil yang diingin kan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena pengertian dari demokrasi adalah dari, untuk, dan oleh rakyat. jd, pembangunan negara juga harus ada campur tangan dari rakyat untuk mencapai hasil maksimal seperti yang diinginkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-yang-kalian-ketahui-tentang-kebebasan-yang-bertanggung-jawa-102",
            "question": "1.apa yang kalian ketahui tentang kebebasan yang bertanggung jawab?    2.mengapa kita harus mengutamakan musyawarah mufakat dalam penyelenggaraan demokrasi pancasila?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kebabasan\u00a0 yang bertanggung jawab adalah salah satu prinsip demokrasi pancasila.<span><br><span>maksnya adalah seseorang bebas melakukan seseutu\nhal tetapi itu dapat dipertanggungjawbkan tanpa merugikan orla</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-menjadi-pemimpin-gerakan-non-blok-pada-tahun-299",
            "question": "Indonesia menjadi pemimpin gerakan non-blok pada tahun..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada akhir tahun 1955 yang diadakn konfersi di Bandung , jawa barat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-dari-pasal-18-18a-18b-uud-1945-195",
            "question": "Apa isi dari pasal 18, 18a, 18b UUD 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Berikut adalah isi dari Pasal 18, 18a, 18b UUD 1945</strong></p><p><strong>PASAL 18</strong></p><p>(1)    Negara Kesatuan Republik Indonesia dibagi atas daerah-daerah provinsi dan daerah provinsi itu dibagi atas kabupaten dan kota, yang tiap-tiap provinsi, kabupaten, dan kota itu mempunyai pemerintahan daerah, yang diatur dengan undang-undang. **)\n</p><p>(2)    Pemerintahan daerah provinsi, daerah kabupaten, dan kota mengatur dan mengurus sendiri urusan pemerintahan menurut asas otonomi dan tugas pembantuan. **)\n</p><p>(3)    Pemerintahan daerah provinsi, daerah kabupaten, dan kota memiliki Dewan Perwakilan Rakyat Daerah yang anggota-anggotanya dipilih melalui pemilihan umum. **)\n</p><p>(4)    Gubernur, Bupati, dan Walikota masing-masing sebagai kepala pemerintah daerah provinsi, kabupaten, dan kota dipilih secara demokratis. **)\n</p><p>(5)    Pemerintahan daerah menjalankan otonomi seluas-luasnya, kecuali urusan pemerintahan yang oleh undang-undang ditentukan sebagai urusan Pemerintah Pusat. **)\n</p><p>(6)    Pemerintahan daerah berhak menetapkan peraturan daerah dan peraturan- peraturan lain untuk melaksanakan otonomi dan tugas pembantuan. **)\n</p><p>(7)    Susunan dan tata cara penyelenggaraan pemerintahan daerah diatur dalam undang-undang. **)</p><br><p><strong>PASAL 18A</strong></p><p>(1)    Hubungan wewenang antara pemerintah pusat dan pemerintahan daerah provinsi, kabupaten, dan kota, atau antara provinsi dan kabupaten dan kota, diatur dengan undang-undang dengan memperhatikan kekhususan dan keragaman daerah. **)\n</p><p>(2)    Hubungan keuangan, pelayanan umum, pemanfaatan sumber daya alam dan sumber daya lainnya antara pemerintah pusat dan pemerintahan daerah diatur dan dilaksanakan secara adil dan selaras berdasarkan undang-undang. **)</p><br><p><strong>PASAL 18B</strong></p><p>(1)    Negara mengakui dan menghormati satuan-satuan pemerintahan daerah yang bersifat khusus atau bersifat istimewa yang diatur dengan undang-undang. **)\n</p><p>(2)     Negara mengakui dan menghormati kesatuan-kesatuan masyarakat hukum adat beserta hak-hak tradisionalnya sepanjang masih hidup dan sesuai  dengan perkembangan masyarakat dan prinsip Negara Kesatuan Republik Indonesia, yang diatur dalam undang-undang. **)</p><p>Pelajari lainnya :</p><p>- Pasal UUD 1945 yang digunakan untuk mengamandemen UUD adalah https://brainly.co.id/tugas/8505718</p><p>- Pasal UUD 1945 ada berapa https://brainly.co.id/tugas/6271583</p><p>- Pasal UUD 1945 yang menjamin tentang pelaksanaan HAM https://brainly.co.id/tugas/2555696</p><p>Kelas : 8</p><p>Mapel : PPKN</p><p>Kategori : UUD 1945</p><p>Kata Kunci : Pasal, Indonesia, Undang Undang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-manfaat-persatuan-dan-kesatuan-indonesia-minim-4-534",
            "question": "Apa saja manfaat persatuan dan kesatuan indonesia minim (4)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar bangsa indonesia maju, tidak terpecah belah, tidak ada tawuran, indonesia menjadi contoh dunia karena hidup tentram walaupun bangsa indonesia majemuk<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Agar tidak terjadi perpecahan bangsa<br>agar keutuhan NKRI tetap terjaga<br>agar tidak terjadi perbedaan yg sangat mnonjol antar manusia<br>agar keamanan NKRI tetap terjaga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "globalisasi-adalah-suatu-proses-tatanan-kehidupan-masyarakat-yang-394",
            "question": "globalisasi adalah suatu proses tatanan kehidupan masyarakat yang mendunia dan dalam pelaksanaannya... a) tidak dapat dibatasi oleh siapapun b) kurang dapat dikontrol c) tidak mengenal batas wilayah d) mengarah pada satu titik tertentu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. tidak mengenal batas wilayah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-potensi-daerah-kota-makassar-253",
            "question": "Sebutkan potensi daerah kota makassar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memiliki potensi pertanian, pariwisata<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Potensi sumber daya alam yang cukup memadai , letak geografis yang sangat strategis , potensi modal transportasi yang memadai , \n<span>Potensi\nusaha perdagangan dan jasa yang memadai.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-persatuan-dan-kesatuan-253",
            "question": "Jelaskan pengertian persatuan dan kesatuan.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Pengertian persatuan dan </strong><strong>kesatuan</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>random</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p><ol><li>Persatuan dan kesatuan adalah toleransi semua keberagaman dan perbedaan, adanya sikap saling menghormati, beretika, dan percaya satu sama lain yang kuat didalam perbedaan </li><li>Persatuan dan kesatuan adalah saling berkumpul, bertemu, berinteraksi, dan rasa saling membangun semua keberagaman dan perbedaan tanpa merasa paling hebat </li><li>Persatuan dan kesatuan adalah berdamai dan merelakan semua keberagaman dan perbedaan saling berkumpul, berinteraksi, dan saling membangun satu sama lain bertujuan saling bersatu. </li></ol><p><strong>Pembahasan</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong> Persatuan dan kesatuan dalam sehari sehari banyak kita temukan dalam lingkungan kita, seperti masyarakat, sekolah, dan lainnya. Yang membuat keberagaman di lingkungan kita karena semua perbedaan dari setiap daerah bertemu dan bersatu di satu tempat. Tujuannya adalah saling bersosialisasi dan berkembang bersama semua golongan. </p><p>Unsur - unsur terjadinya keberagaman yang sehat adalah, </p><p><strong>1</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>Keberagaman</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>berbeda</strong><strong> </strong></p><p>  Terjadinya keberagaman harus ada orang yang berbeda latar belakang yang banyak, seperti keberagaman profesi, kulit, ras dan lainyya </p><p><strong>2</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>Tempat</strong><strong> </strong><strong>berkumpul</strong><strong> </strong></p><p>  Supaya terjadi keberagaman, maka semua perbedaan itu harus bertemu di lingkungan masyarakat majemuk. Masyarakat majemuk adalah masyarakat yang berasal dari perbedaan yang beragam, sudah tidak asli lagi. Biasanya berada di wilayah kota </p><p><strong>3</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>Sikap</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>karakter</strong><strong> </strong></p><p>  Supaya semua keberagaman menjadi satu kesatuan, dibutuhkan sikap dan karakter yang baik, seperti</p><ul><li>Toleransi </li><li>Persatuan </li><li>Harmonis </li><li>dan etika sesama </li></ul><p>  Untuk menyatukan semua keberagaman, selain dibutuhkan sikap dan etika, harus ada hukum yang melindunginya, supaya bila terjadi cekcok keberagaman, ada hukum untuk memberikan keadilan bagi korban, </p><ol><li>UUD 1945  = Hukum dasar yang mendasari semua hukum di Indonesia, mempertegas bahwa semua keberagaman dilindungi dan dijamin oleh Indonesia dan badan keamanan pada BAB XA =&gt; Hak Asasi Manusia </li><li>Hukum internasional mengenai HAM </li><li>Perda daerah seluruh Indonesia pasti memiliki hukum HAM </li></ol><p><strong>Pelajari</strong><strong> </strong><strong>lebih</strong><strong> </strong><strong>lanjut</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>Sebutkan manfaat persatuan dan kesatuan bagi bangsa indonesia</p><p>https://brainly.co.id/tugas/210076</p><p>5 manfaat persatuan dan kesatuan</p><p>https://brainly.co.id/tugas/639577</p><p>Apa-apa saja dasar hukum HAM di indonesia ?</p><p>https://brainly.co.id/tugas/327031</p><p><strong>Detil</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>Kode           : 7.9.4</p><p>Kelas          : 1 SMP</p><p>Mapel         : PPKN</p><p>Bab             : Pembelajaran Keregaman Suku, Agama, Ras, dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika</p><p>Kata Kunci : Persatuan, Kesatuan, Bangsa, Indonesia</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-daerah-tempat-tinggal-dalam-memprtahankan-nkri-618",
            "question": "Peran daerah tempat tinggal dalam memprtahankan NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suatu daerah memilki kewajiban untuk mempertahankan daerah nya demi kaamanan nkri dalam suatu pasal uud di katakan bahwa setiap warga negar memilki kewajiban untuk melindungi nkri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-caranya-menjaga-dan-mengelola-potensi-yang-dimiliki-ole-732",
            "question": "Bagaimana caranya menjaga dan mengelola potensi yang dimiliki oleh bangsa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan memanfaatkannya,melestarikanya dan memlihara nya agar potensi itu tdk hilang dari negara kita :)<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dgn cara menjaga,mencintai,dan menggunakan dgn sebaiknya potensi didaerah kt<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}